\maketitle

\begin{abstract}

L'oggetto della relazione di tirocinio è lo studio, progettazione e implementazione di API per costruire un servizio di messaggistica specifico per il progetto SeismoCloud.

La relazione è divisa in cinque capitoli: \hyperref[ch:intro]{un'\textbf{introduzione} (Capitolo \ref{ch:intro})} al progetto SeismoCloud e all'obiettivo del tirocinio, \hyperref[ch:analisi]{l'\textbf{analisi dei requisiti} (Capitolo \ref{ch:analisi})}, che descrive in maniera dettagliata la funzionalità progettata e sviluppata, la \hyperref[ch:progg]{\textbf{progettazione} (Capitolo \ref{ch:progg})} delle API e del database, \hyperref[ch:impl]{l'\textbf{implementazione} (Capitolo \ref{ch:impl})} della funzionalità, con le scelte e le sfide implementative incontrate, e le \hyperref[ch:concl]{\textbf{conclusioni} (Capitolo \ref{ch:concl})} che offrono spunti sulle possibili vie per proseguire il lavoro.

L'ultimo capitolo dei \hyperref[ch:ringr]{\textbf{ringraziamenti}} compare solo nella presente versione, redatta dopo la consegna ufficiale della relazione.

\end{abstract}

\tableofcontents